<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Khoi Can Dev</title>
    <link href="https://khoican.dev/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://khoican.dev" />
    <updated>2020-03-22T22:25:31+07:00</updated>
    <author>
        <name>Khoi Can Dev</name>
    </author>
    <id>https://khoican.dev</id>

    <entry>
        <title>Chứng khoán</title>
        <author>
            <name>Khoi Can Dev</name>
        </author>
        <link href="https://khoican.dev/chung-khoan-notes.html"/>
        <id>https://khoican.dev/chung-khoan-notes.html</id>
            <category term="Ghi chú"/>

        <updated>2020-03-22T22:09:10+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Các trang hữu íchVietstock - Xem thông tin công ty: https://finance.vietstock.vn/doanh-nghiep-a-z?page=1Investing - Xem thông tin công ty: https://www.investing.com/Phân tích các chỉ số: http://chungkhoanvn.vn/cac-chi-so-tai-chinh-trong-phan-tich-co-ban-chung-khoan/Các chỉ số cần chú ýTỷ số thanh toán hiện hành&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1e3uksemf7">Các trang hữu ích</h2>
<ul>
<li>Vietstock - Xem thông tin công ty: <a href="https://finance.vietstock.vn/doanh-nghiep-a-z?page=1">https://finance.vietstock.vn/doanh-nghiep-a-z?page=1</a></li>
<li>Investing - Xem thông tin công ty: <a href="https://www.investing.com/">https://www.investing.com/</a></li>
<li>Phân tích các chỉ số: <a href="http://chungkhoanvn.vn/cac-chi-so-tai-chinh-trong-phan-tich-co-ban-chung-khoan/">http://chungkhoanvn.vn/cac-chi-so-tai-chinh-trong-phan-tich-co-ban-chung-khoan/</a></li>
</ul>
<h2 id="mcetoc_1e3umg5i59">Các chỉ số cần chú ý</h2>
<table style="width: 653px;" border="1">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tỷ số thanh toán hiện hành (Current ratio)</td>
<td style="width: 344px;">Lớn hơn 1</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tỷ số thanh toán nhanh (Quick ratio)</td>
<td style="width: 344px;">Lớn hơn 1</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Khả năng thanh toán lãi vay</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tỷ số Nợ vay trên Tổng tài sản</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tỷ số Vốn chủ sở hữu trên Tổng tài sản</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tài sản ngắn hạn/Tổng tài sản</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tài sản dài hạn/Tổng tài sản</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Vòng quay hàng tồn kho</td>
<td style="width: 344px;">Chỉ số càng lớn thể hiện hàng hóa luân chuyển nhanh, lưu kho thấp<br>Cần so sánh với chỉ số trung bình trong ngành</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Thời gian tồn kho bình quân</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Vòng quay phải thu khách hàng</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Thời gian thu tiền khách hàng bình quân</td>
<td style="width: 344px;">Cần xem xét trong mối liên hệ với các thông tin khác. Nếu chính sách là bán chịu trong 38 ngày thì vòng quay 45 ngày cho thấy cty đang gặp khó khăn trong việc thu nợ đúng hạn.</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Thời gian trả tiền khách hàng bình quân</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Vòng quay tài sản cố định (Hiệu suất sử dụng tài sản cố định)</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Vòng quay tổng tài sản (Hiệu suất sử dụng toàn bộ tài sản)</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tỷ suất sinh lợi trên tổng tài sản bình quân (ROAA)</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Tỷ suất lợi nhuận trên vốn chủ sở hữu bình quân (ROEA)</td>
<td style="width: 344px;"> </td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Thu nhập trên mỗi cổ phần (EPS)</td>
<td style="width: 344px;">Chỉ số về hiệu quả hoạt động của công ty</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Chỉ số giá thị trường trên thu nhập (P/E)</td>
<td style="width: 344px;">
<ul>
<li>Nhà đầu tư phải trả giá cho một đồng lợi nhuận bao nhiêu</li>
<li>Cần so sánh với PE cùng ngành</li>
<li>EPS quá thấp sẽ đẩy PE lên cao, giá trị CP không đảm bảo</li>
<li>Chỉ số có thể bị thao túng nếu công ty công bố lãi nhiều hơn thực tế</li>
<li>Cần xem xét P/E tương lai</li>
<li>8-15 bình thường, &gt; 20 được dánh giá tốt, &lt; 8 không đánh giá cao hoặc chưa có hiểu biết nhiều</li>
<li></li>
</ul>
</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 308px;">Chỉ số giá thị trường trên giá trị sổ sách (P/B)</td>
<td style="width: 344px;">P/B lớn hơn 1 thì công ty đang làm ăn khá tốt và thu nhập trên tài sản cao</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="mcetoc_1e40qvv0a0">Tiêu chuẩn Mitcel</h2>
<p>Dùng để phân tích và đánh giá doanh nghiệp, dự đoán mức thu lợi và dự phòng rủi ro. Thang điểm Mạnh/TB/Mạo hiểm/Rủi ro. Các tiêu chuẩn:</p>
<table style="width: 698px;" border="1">
<tbody>
<tr>
<td style="width: 149.672px;">Công nghệ</td>
<td style="width: 545.328px;">Có áp dụng công nghệ tiên tiến, tình hình thay đổi công nghệ có nhanh chóng và kịp thời, có áp dụng công nghệ phù hợp với tầm mức và vị thế để đảm bảo hiệu quả và chất lượng cao</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 149.672px;">
<p>Thị trường</p>
</td>
<td style="width: 545.328px;">Tiềm năng và xu hướng phát triển của thị trường cũng như nhu cầu trong tương lai</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 149.672px;">Đầu vào</td>
<td style="width: 545.328px;">Con người, nguyên vật liệu, vốn</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 149.672px;">Lãnh đạo</td>
<td style="width: 545.328px;">Có tài, có đức, quan hệ rộng. Thấy được tiềm năng của thị trường và chọn một công nghệ phù hợp để phát triển một mặt hàng kinh doanh.</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 149.672px;">Cạnh tranh</td>
<td style="width: 545.328px;">Mức độ cạnh tranh của các công ty khác</td>
</tr>
<tr>
<td style="width: 149.672px;">Môi trường kinh tế, chính trị xã hội</td>
<td style="width: 545.328px;">Luật lệ, chính sách quản lý vĩ mô có phù hợp với việc khai thác và phát triển sức mạnh của công ty hay không</td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="mcetoc_1e4127lna1">Khi nào thì bán ra</h2>
<ul>
<li>Cơ cấu tổ chức điều hành công ty có sự xáo trộn</li>
<li>Lợi nhuận và cổ tức giảm sút: trừ trường hợp không chia cổ tức để mở rộng kinh doanh</li>
<li>Thị giá cổ phiếu lớn hơn nhiều lần so với giá trị thực</li>
<li>Không còn lý do để lựa chọn cổ phiếu đó</li>
<li>Sự hài lòng đối với danh mục đầu tư hiện tại không còn nữa</li>
</ul>
<h2 id="mcetoc_1e412tde82">Tiêu chuẩn mua vào cổ phiếu</h2>
<table border="1">
<tbody>
<tr>
<td>Doanh số (revenue), lợi nhuận (income) và dòng tiền tăng ổn định trong quá khứ</td>
<td> </td>
</tr>
<tr>
<td>Lợi thế cạnh tranh bền vững</td>
<td>Có hào kinh tế rộng (phổ biến, dẫn đầu thị trường, có sáng chế đặc biệt)<br>Biên lợi nhuận gộp &amp; biên lợi nhuận ròng phải cao (lng-lnr / dthu bán hàng) / 100</td>
</tr>
<tr>
<td>Các yếu tố thúc đẩy tăng trưởng trong tương lai</td>
<td>công ty có kế hoạch tăng trưởng vững chắc</td>
</tr>
<tr>
<td>Nợ trong khả năng chi trả</td>
<td>Số nợ dài hạn ít hơn 3 lần so với thu nhập ròng ngắn hạn (không áp dụng cho ngân hàng và công ty hàng hóa có mức nợ cao)</td>
</tr>
<tr>
<td>Lợi nhuận trên vốn chủ sở hữu (ROE) phải luôn trên mức trung bình (15%)</td>
<td>Lợi nhuận ròng sau thuế / tổng số vốn của cổ đông * 100%</td>
</tr>
<tr>
<td>Ban lãnh đạo đang nắm giữ hoặc mua cổ phiếu công ty</td>
<td> </td>
</tr>
<tr>
<td>Giá thấp hơn giá trị thật</td>
<td>Giá cổ phiếu &lt; Giá trị cốt lõi</td>
</tr>
<tr>
<td>Giá cổ phiếu đang trên xu hướng tăng</td>
<td> </td>
</tr>
</tbody>
</table>
<h2 id="mcetoc_1e412tl2g3"> Nên đầu tư như thế nào</h2>
<ul>
<li>Đa dạng hóa đầu tư theo từng loại cổ phiếu
<ul>
<li>Cổ phiếu phòng thủ
<ul>
<li>Hàng tiêu dùng, sức khỏe, dịch vụ tiện ích (nhu cầu thiết yếu).</li>
<li>Kinh tế bất ổn - CP loại này thường an toàn hơn.</li>
<li>Vốn hóa lớn</li>
</ul>
</li>
<li>Cổ phiếu chu kỳ
<ul>
<li>Các cty bán đồ xa xỉ, công nghệ, nhà ở, du lịch, công nghiệp, vật liệu, năng lượng.</li>
<li>Phụ thuộc vào tình trạng tươi sáng hay ảm đạm của nền kinh tế</li>
</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li>Nắm giữ không quá 8-10 cổ phiếu</li>
<li>Đừng mua hơn 2 cổ phiếu cùng nhóm ngành</li>
<li>Không hơn 3 cổ phiếu đảo chiều, 4 cổ phiếu có tính chu kỳ cao và công ty nhỏ tăng trưởng nhanh</li>
<li>Giữ 10% danh mục đầu tư bằng tiền mặt</li>
<li>Phù hợp với lối sống và mức độ chịu rủi ro</li>
<li>Xây dựng danh mục đầu tư theo chu kỳ thị trường</li>
</ul>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Tên dev thực dụng - Phần 1 - Triết lý thực dụng</title>
        <author>
            <name>Khoi Can Dev</name>
        </author>
        <link href="https://khoican.dev/ten-dev-thuc-dung-phan-1-triet-ly-thuc-dung-mo-dau.html"/>
        <id>https://khoican.dev/ten-dev-thuc-dung-phan-1-triet-ly-thuc-dung-mo-dau.html</id>
            <category term="Đọc sách"/>

        <updated>2020-03-22T22:10:26+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Tóm tắtĐó là cuộc đời của bạnCon mèo ăn code của tôi rồiThuyết hỗn loạn của phần mềmKhuyến khích sự thay đổi, nhận ra được những thay đổi từ từ nhưng&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2 id="mcetoc_1e3n0gd4q1">Tóm tắt</h2>
<ul>
<li>Đó là cuộc đời của bạn</li>
<li>Con mèo ăn code của tôi rồi</li>
<li>Thuyết hỗn loạn của phần mềm</li>
<li>Khuyến khích sự thay đổi, nhận ra được những thay đổi từ từ nhưng nguy hiểm</li>
<li>Tùy vào ngữ cảnh, đôi lúc, những giải pháp đủ tốt là lựa chọn duy nhất</li>
<li>Tự làm mới mình mỗi ngày</li>
<li>Giao tiếp là chìa khóa</li>
</ul>
<h2 id="mcetoc_1e3n0g55p0">Đó là cuộc đời của bạn</h2>
<ul>
<li>Hãy thay đổi khi bạn thấy mọi thứ trở nên không ổn</li>
<li>Kiến thức ngành IT không bị giới hạn bởi văn hóa và giới hạn vật lý</li>
<li>Ngành IT là một ngành có thể mang lại cơ hội và sự kiểm soát cao nhất cho bạn, hãy chủ động nắm lấy</li>
</ul>
<p><strong>Lời khuyên thứ 3: Bạn có quyền tự quyết</strong></p>
<h2 id="mcetoc_1e3n1o2cr2">Con mèo ăn code của tôi rồi</h2>
<h3 id="mcetoc_1e3n2eekg3">Lòng tin trong đội nhóm</h3>
<ul>
<li>Những người trong nhóm cần có thể tin tưởng và dựa vào bạn, cũng như bạn cũng cần tin tưởng và dựa vào họ.</li>
<li>Đó là điều kiện tiên quyết cho việc sáng tạo và làm việc nhóm</li>
<li>Ở một môi trường lành mạnh dựa vào lòng tin, bạn có thể <strong>yên tâm</strong> trình bày những suy nghĩ của mình</li>
</ul>
<h3 id="mcetoc_1e3n2n9s54">Lãnh trách nhiệm</h3>
<ul>
<li>Lãnh trách nhiệm cần có sự <strong>chủ động chấp nhận</strong> của bạn</li>
<li>Cần đánh giá tình hình để nhận ra những nguy cơ nằm ngoài tầm của bạn</li>
<li>Bạn có quyền <strong>không </strong>lãnh trách nhiệm cho một vấn đề bất khả thi, hoặc có nguy cơ quá cao</li>
<li>Khi đã chấp nhận lãnh tránh nhiệm, thì bạn là người chịu trách nhiệm chính</li>
<li>Khi có vấn đề xảy ra, hãy thành thực nhận lỗi và đưa ra những phương án giải quyết</li>
<li>Ngưng đổ lỗi, ngưng ngụy biện, nhiệm vụ của bạn là đưa ra những phương án giải quyết</li>
<li>Hãy có phương án dự phòng cho những vấn đề nằm ngoài tầm kiểm soát</li>
<li>Hãy thử giải thích cho con rubber duck trong tay, xem thử ý kiến của bạn có hợp lý hay ngu ngốc</li>
</ul>
<p><strong>Lời khuyên thứ 4: Hãy đề ra những phương án, dừng kiến tạo ngụy biện</strong></p>
<h3 id="mcetoc_1e3s9vqke0">Thuyết hỗn loạn của phần mềm</h3>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>The Last Lecture - Randy Pausch</title>
        <author>
            <name>Khoi Can Dev</name>
        </author>
        <link href="https://khoican.dev/takeaways-the-last-lecture-randy-pausch.html"/>
        <id>https://khoican.dev/takeaways-the-last-lecture-randy-pausch.html</id>
            <category term="Đọc sách"/>

        <updated>2019-11-20T22:40:51+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Short stories of a professor that has an incurable cancer. The book, which you can call a complete transcript of his presentation, cover many moments that affect his life in&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p id="mcetoc_1d92nooau1">Short stories of a professor that has an incurable cancer. The book, which you can call a complete transcript of his presentation, cover many moments that affect his life in his childhood, university student, work life and relationship. He set his dreams when he was a child, and commit to them since then. A great inspiration for someone who works with computer like me.</p>
<h2 id="mcetoc_1d92nom7u0">Quotes</h2>
<h3 id="mcetoc_1d92npdml2">Relationship</h3>
<ol>
<li>Don't finish someone's sentences. And talking louder or faster doesn't make your idea any better.</li>
<li>If you wait long enough, people will surprise and impress you.</li>
<li>Watch What They Do, <em>Not What They Say</em></li>
<li>A Bad Apology Is Worse Than No Apology.</li>
<li>Proper apologies have three parts:
<ol>
<li>What I did was wrong</li>
<li>I feel badly that I hurt you</li>
<li>How do I make this better?</li>
</ol>
</li>
</ol>
<h3 id="mcetoc_1d92nplf93">How To Live</h3>
<ol>
<li>The brick walls are there for a reason. They're not there to keep us out. The brink walls are there to give us a chance to how how badly we want something.</li>
<li>Experience is what you get when you didn't get what you wanted.</li>
<li>Time is all you have. And you may find one day that you have less than you think.</li>
<li>Luck is indeed where preparation meets opportunity.</li>
<li><span id="reviewTextContainer470406484" class="readable"><span id="freeText17831765479674834442">Even if in a position of strength, whether at work or in relationships, you have to play fair. Just because you're in a driver's seat, doesn't mean you have to run people over.</span></span></li>
<li>If your car has a dent, you don't have to have it removed. It could be a statement of who you are. Not everything needs to be fixed.</li>
<li>Whether you think you can or can't, you're right.</li>
<li>If I could give three words of advice, they would be "tell the truth." If I got three more words, I'd add: "All the time."</li>
<li>We cannot change the cards we are dealt, just how we play the hand.</li>
<li>I mean, I don’t know how <i xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml">not</i> to have fun. I’m dying and I’m having fun. And I’m going to keep having fun every day I have left. Because there’s no other way to play it.</li>
<li>Am I a fun-loving Tigger or am I a sad-sack Eeyore? Pick a camp. I think it’s clear where I stand on the great Tigger/Eeyore debate.</li>
<li>Sometimes, all you have to do is ask.</li>
</ol>
<h3 id="mcetoc_1d92o29vk4">Work</h3>
<ol>
<li><span id="reviewTextContainer19929770" class="readable"><span id="freeText14759365834385401636">A lot of people want a shortcut. I find the best shortcut is the long way, which is basically two words: work hard.</span></span></li>
<li>Time must be explicitly managed, like money.</li>
<li>Ask yourself: Are you spending your time on the right things?</li>
<li>Complaining does not work as a strategy. We all have finite time and energy. Any time we spend whining is unlikely to help us achieve our goals. And it won’t make us happier.</li>
<li>It’s not how hard you hit. It’s how hard you get hit ...and keep moving forward.</li>
<li>Adding manpower to a late software project makes it later. (This is now known as “Brooks Law.”)</li>
</ol>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
